\medskip

\noindent\fbox{%
\parbox{\textwidth}{%
\faHandPointRight[regular] Un "nombre triangulaire" correspond à des nombres obtenus en construisant des triangles comme ci-dessous. On compte alors le nombre de pastilles nécessaire pour construire le triangle. Cette somme donne un nombre dit "triangulaire". \\

\begin{multicols}{2}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{NbreTriangulaire.pdf}
\end{center}

\columnbreak

Ainsi, le 1\ier~nombre triangulaire est $1$,

le 2\ieme~nombre triangulaire est $3$,

le 3\ieme~nombre triangulaire est $6$,

le 4\ieme~nombre triangulaire est $10$, etc.
\end{multicols}

\medskip 

}%
}

\bigskip

\begin{enumerate}
\item Quel est le 5\ieme~nombre triangulaire ? \dotfill
\item Ouvrir un nouveau fichier dans le tableur.
\item L'objectif est de calculer le 36\ieme~nombre triangulaire en s'aidant du tableur... 

$\blacktriangleright$ Vous avez deux options :
\begin{enumerate}
\item Vous avez une idée, alors essayez-là :-)
\item Vous n'avez pas d'idée et vous avez besoin d'un peu d'aide ...
\begin{enumerate}
\item Taper le nombre 1 dans la cellule A1 et le nombre 2 dans la cellule A2 puis sélectionner ces deux cellules.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{cellules.png}
\end{center}

En plaçant votre curseur sur le petit carré noir faire apparaitre une croix.
\item Tirer vers le bas et faire apparaitre tous les nombres entiers de 1 à 36.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{somme.png}
\end{center}

En tapant dans la cellule B38 la commande \frame{~=Somme(A1:A36)~}, déterminer le 36\ieme~nombre triangulaire : 

\dotfill
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item Par la méthode de votre choix, déterminer la valeur du 100\ieme~nombre triangulaire : \dotfill
\end{enumerate}